\chapter{Materiales y Métodos}
\section{Materiales}
Los experimentos fueron ejecutados con un coprocesador Intel Xeon Phi
5110P, con 60 núcleos. Los detalles del coprocesador y de la máquina host
están descritos en la Tabla~\ref{tabla_hardware}.

%(etna13)
\begin{table}
	\begin{center} 
		\caption{\label{tabla_hardware}Características Generales}
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			Procesador& 2xIntel Xeon CPU E5-2670, 16-cores (en total)\\
					 & 20M Cache, 2.60 GHz, Sandy Bridge\\
			\hline
            Coprocesador &  Intel Xeon Phi 5110P\\
                         &  60 núcleos de 1.053 GHz\\
                         &  8GB de memoria (ancho de banda 320 GB/s)\\
                         &  30MB L2\\
					%					    \hline
   %						   L1 Cache&8x32KB + 8x32KB (inst.+data)\\
%						   &8-way associative, 64byte per line\\
%						   \hline
%						      L2 Unified Cache&4x4MB (4MB shared per 2 procs)\\
%						      &16-way associative, 64 byte per line\\
			\hline
			Memoria&32 GBytes\\
	 %							     & (4x4GB) 667MHz DIMM memory\\
	%							     & 1333 MHz system bus\\
			\hline
			Sistema Operativo&GNU Debian System Linux\\
							&kernel 2.6.32-431 for 64 bits\\
			\hline
			 Compilador & icc version 14.0.3, flags: -03\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

Se usó como bases de datos, la colección \emph{CoPhIR}
(Content-based Photo Image Retrieval) ~\cite{cophir}, la que consiste de metadatos extraídos de Flickr.
Es una colección de 106 millones de imágenes, y por cada imagen existen
cinco descriptores MPEG-7. Para el propósito del presente trabajo sólo se
utilizó por cada imagen el descriptor \emph{Color Structure}, el que representa un vector
de dimensión 64 de esta base de datos se utilizaron subconjuntos de 0.5, 1 y 1.7 millones de elemenots. Se usó la \emph{distancia euclidiana} como función de distancia.
Así como en previos trabajos, los radios
utilizados fueron aquellos que recuperan en promedio el 0.01\%, 0.1\% y 1\% de elementos de
la base de datos por consulta.

Como archivo de consultas, se ha utilizado uno recientemente publicado,
el que está compuesto de consultas reales, obtenidas desde el sitio web ~\cite{query_log}.
El archivo de consultas está compuesto de 30,000 imágenes, representadas por su descriptor
\emph{Color Structure} de dimensión 64.

En nuestras versiones que utilizan el coprocesador Xeon Phi, se utilizan 4 hilos
por núcleo, que es la cantidad máxima soportada, y la de mejor rendimiento ~\cite{PRACE_PHI}.
Cabe destacar que el tiempo empleado en copiar los  datos desde la CPU a la Xeon Phi y viceversa
también son considerados.
\section{Metodología}
\subsection{ Hipótesis}

Las versiones para el coprocesador Intel Xeon Phi deberían obtener un mejor redimiento que las versiones multicore (16 núcleos), ya que debería 
hacer un mejor uso de caché, además, este coprocesador tiene la capacidad de ejecutar 4 hilos por núcleo, y cada núcleo incorpora una VPU que puede guardar 32 registros de un ancho de 512 bits. Por consiguiente a esto 
la versión para Xeon Phi basada en indexación debería superar en rendimiento a la versión exhaustiva, ya que puede descartar elementos de la base de datos.

\section{Objetivos \label{objetivos}}
   El objetivo general es diseñar e implementar algoritmos exhaustivos y basados en indexación para resolver consultas por rango utilizando un coprocesador Intel Xeon Phi.
   \renewcommand{\labelenumi}{\Alph{enumi}:}
   \begin{enumerate}
      \item  Diseñar e implementar un algoritmo secuencial exhaustivo que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo
         de la CPU.
      \item Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.
      \item Implementar una versión exhaustiva en Xeon Phi.
      \item Obtener medidas de rendimiento de las versiones exhaustivas, comparar y analizar fortalezas, debilidades y diferencias entre ellas.
      \item Implementar un algoritmo secuencial basado en indexación que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo de la CPU.
      \item Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.
      \item Implementar versión basada en indexación en Xeon Phi.
      \item Comparar y analizar los resultados obtenidos entre las versiones exhaustivas y basadas en indexación sobre distintas bases de datos.
      \end{enumerate}

\section{Metodología}
A continuación se describen las etapas para lograr cada objetivo específico.
\begin{description}
   \item {\bf A Diseñar e implementar un algoritmo secuencial exhaustivo que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo
      de la CPU.}
      \item{\bf A.1} Crear un estado del arte de algoritmos que resuelvan consultas por rango.
      \item{\bf A.2} doDiseñar e implementar un algoritmo exhaustivo para resolver consultas por rango.
    \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener una versión secuencial que resuelva consultas por rango.
   \item {\bf B Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.}
      \item {\bf B.1} Identificar las secciones de cómputo intensivo.
      \item{\bf B.2} Diseñar estrategias de distribución y acceso a los datos.
      \item{\bf B.3} Implementar un algoritmo para resolver consultas por rango utilizando las  estrategias del punto anterior.
      \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener una versión robusta para resolver consultas por rango en una plataforma multi-core utilizando OpenMP. 
   \item {\bf C Implementar una versión exhaustiva en Xeon Phi.}
      \item{\bf C.1} Diseñar estrategias de distribución y acceso a los datos en Xeon Phi.
      \item{\bf C.2} Implementar un algoritmo para resolver consultas por rango utilizando las estrategias del punto anterior.
      \item{\bf Resultado Esperado: }  Obtener una versión exhaustiva robusta para resolver consultas por rango utilizando un coprocesador Xeon Phi.
   \item {\bf D Obtener medidas de rendimiento de las versiones exhaustivas, comparar y analizar fortalezas, debilidades y diferencias entre ellas.}
      \item{\bf D.1} Obtener medidas de rendimiento (tiempo de ejecución y speed-up) de las versiones exhaustivas.
      \item{\bf D.2} Comparar y analizar fortalezas y debilidades entre las distintas plataformas.
      \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener medidas de comparación para las plataformas utilizadas en los puntos anteriores.
   \item {\bf E Implementar un algoritmo secuencial basado en indexación que resuelva consultas por rango utilizando solo un núcleo de la CPU.}
      \item{\bf E.1} Crear un estado del arte de trabajos que utilicen índices para resolver consultas por rango de manera secuencial utilizando un solo núcleo de la CPU.
      \item{\bf E.2} Utilizar un algoritmo basado en indexación para resolver consultas por rango, que exista acatualmente en la literatura técnica.
      \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener una versión secuencial basada en indexación para resolver consultas por rango.
   \item {\bf F Extender el algoritmo anterior a una versión multi-core.}
      \item{\bf F.1} Diseñar estrategias de distribución y acceso a los datos.
      \item{\bf F.2} Diseñar e implementar un algoritmo que resuelva consultas por rango utilizando OpenMP con las estrategias del punto anterior.
      \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener una versión basada en indexación para plataformas multicore utilizando OpenMP.
   \item {\bf G Implementar versión basada en indexación en Xeon Phi.}
      \item{\bf G.1} Diseñar estrategias de distribución y acceso a datos para Xeon Phi.
      \item{\bf G.2} Diseñar e implementar un algoritmo para resolver consultas por rango en Xeon Phi utilizando las estrategias del punto anterior.
      \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener una versión robusta basada en indexación para resolver consultas por rango en Xeon Phi.
   \item {\bf H Comparar y analizar los resultados obtenidos entre las versiones exhaustivas y basadas en indexación sobre distintas bases de datos.}
      \item{\bf H.1} Obtener medidas de rendimiento (tiempo de ejecución y speed-up) de las versiones basadas en indexación.
      \item{\bf H.2} Analizar y comparar diferencias y debilidades entre las distintas plataformas.
   \item{\bf Resultado Esperado: } Obtener resultados comparativos que indiquen qué versiones obtienen el mejor rendimiento y bajo qué circunstancias.

\end{description}
